[黃圈]荃灣外賣仔拖糧出咗聲明

[腦細聲明一則］

本因此事屬公司內部問題，應私下解決並不應佔領公共空間，但該事已上傳至討論區並頗受關注，同時，亦有一眾好友、市民、合作商店與本公司聯絡希望了解事件真相，所以本公司決定於此進行澄清，釋除公眾疑慮。

對於拖糧一事，本公司實在難辭其咎。

近月來外賣仔不斷成長，文書工作接踵而來，但因為文書人員不足，涉及現金交易，需要審慎處理，令原本承諾的一星期出一次糧，做不到，遲則一，兩天。及後檢討，亦由一星期出糧一次改為兩星期一次，但遲出糧的問題確實未能即時解決，每每都要通知返出糧日期。

我們說過每個外賣仔都係公司重要的資產，提供工作機會及合理薪金於一眾手足從而擴大經濟圈是本公司創辦宗旨，本公司在此承諾，針對遲出糧問題，我們一定會致力改善，在此再次向大家以至員工致歉。在此亦歡迎員工/人士有任何問題，可以直接同公司聯絡。

——————————————————————————
［小編心聲一則］

十月係我地成立既半年，大家成日聽到既腦細、小編呢堆人都係零受薪，對於有人講人血饅頭一事，小編實在難忍。

係ga，腦細一開始就同我講，做得幾多得幾多，只要有團火係度就得，我問團火熄左甘點？點返著佢咪得囉，點會熄。由接落單，到傾合作，以至文書工作，都一腳踢甘濟。更多既後台工作腦細們甚至通宵達旦連夜編排，佢地確實奉獻緊佢地既人血，用生命力硬接。

我同佢講你地點都要受薪先可以持續營運到，得來的答案都會係，等上軌道先、等搞好個system先、等養得晒班手足先etc. 事實上，我地都有人留，有人走，run公司只務求做到break even ，係困難，但至少做到光明正大。

24/7年中無休，真心好白痴、好低能、好傻，有家庭有仔女有父母，究竟要有邊種覺悟先可以做到甘。
只係想幫黃店多少少，幫到一班選擇我地平台既手足，唔敢講可以養到佢地，但至少叫做搵到零用錢。 撐黃店，幫手足，就係咁多。

人血饅頭，這四個字，實在擔當不起。

出糧紀錄

Source: 荃灣外賣仔YO！Delivery FB

一方面想搞起黃色經濟圈
一方面係咁做死黃色經濟圈

良心黃店唔易做
龍門有版你睇
班所謂手足良心當狗肺
無工開就拎住手足/暴動當免死金牌咁用
送外賣仲可以claim返20蚊車錢可以有鋪頭分成
事實好多手足爛泥扶唔上柄
Marco事件有一定陸續有黎